\begin{abstract}
    El trabajo descrito en esta tesis se centra en algoritmos que enumeran programas de lenguajes de programación. Un lenguaje imperativo y simple llamado IMP es utilizado como caso de estudio en el desarrollo de los algoritmos de enumeración, los cuales son posteriormente generalizados a partir de una colección de enumeraciones primitivas y operadores que combinan enumeraciones simples para producir otras mas complejas. Se hace hincapié en las propiedades cuantitativas y cualitativas de las enumeraciones así como en su utilidad en la generación sistemática de programas.

    \vspace{.5cm}
    
    \noindent {\bf Palabras clave}: Enumeración, Lenguajes de programación, Combinadores de enumeraciones.
\end{abstract}